無獎問答遊戲 有冇數神巴絲打可以幫手計條數🥱

求各位大大幫幫手，要Step😭

功課自己做啦

俾十幾蚊啲印度仔幫手做

lm
咁啱近排睇緊YT Olympic algebra

q1

好人一世平安🙇🏻‍♂️

樓主奧數教練？

5.
R.H.S.
= (a+b+c)(a+b-c)(b+c-a)(c+a-b)
= -(a+b+c)(a+b-c)(a-b-c)(a-b+c)
= -((a+b)^2 - c^2)) ((a-b)^2 - c^2))

For positive real numbers,
(a+b)^2 >= (a-b)^2
(a+b)^2 - c^2 >= (a-b)^2 - c^2
-((a+b)^2 - c^2) <= (a-b)^2 - c^2
-((a+b)^2 - c^2) ((a-b)^2 - c^2) <= ((a-b)^2 - c^2)^2

So R.H.S. <= ((a-b)^2 - c^2)^2

L.H.S.
= (a^2 + b^2)^2
>= (a^2 - b^2)^2
>= ((a-b)^2)^2
>= ((a-b)^2 - c^2))^2

So L.H.S. >= R.H.S.

R.H.S. 漏左個negative sign

第一條可以試下用幾何計

第二條應該都可以用幾何。

第一題轉spherical coordinate.
x=Rsin u cos v
y=Rsin u sin v
z=Rcos u
R=1
所以條式變左function of two variables
然後find maximum point of function with two variables
你呢題大學數黎?

Google 下 Muirhead's inequality